\newpage

# Criterios de calificación

La calificación es el resultado de la evaluación de los resultados de
aprendizaje desarrollados durante el curso.
En este módulo utilizamos en cada unidad los conocimientos vistos en
las unidades anteriores. Por eso cada evaluación posterior tiene un mayor peso
sobre la nota final que las anteriores:

| Evaluación | Peso | 
|------------|------|
| 1 Evaluación| 30% |
| 2 Evaluación| 70% |


Para la evaluación de la participación activa en clase, se tendrá en cuenta:


* El interés y participación en clase.
* Trabajo en el aula.
* Comportamiento.
* Trato adecuado del material del aula.
* Puntualidad.
* Respeto al resto de los alumnos.
* Trabajo en grupo.

Para la evaluación de los trabajos se tendrá en cuenta:

* La presentación.
* La entrega en el tiempo acordado.
* El análisis del problema.
* La valoración de diversas soluciones.
* El método utilizado para su realización.
* La adecuación a los requisitos.
* La documentación asociada.
* Las pruebas realizadas.

Los trabajos voluntarios y actividades de ampliación podrán sumar hasta
un punto adicional en la calificación de cada evaluación. Siempre y cuando la
nota no supere el 10.

Se considerará que un alumno habrá superado un trimestre si obtiene
una calificación igual o superior a 5 teniendo en cuenta los trabajos, los
exámenes y la participación activa en clase.

\newpage
## Calificación de las actividades en Inglés

Dentro del marco del PEPLI, para la calificación de las actividades de producción oral y escrita
se seguirán los items que se detallan en el anexo acordado por el Claustro del Centro.



\newpage
## Calificación de la Evaluación

| Participación Activa |  Trabajos |  Exámenes| 
|:--------------------:|:---------:|:--------:|
| 10% |  40% |  50%| 
 
## Final de curso

La nota de final de curso se calculará con los porcentajes que se han
establecido anteriormente:

FINAL = *(Nota 1 Eva. * 0,30)* + *(Nota 2 Eva. * 0,70)*

Si la nota obtenida es igual o superior a 5 puntos, se habrá superado la materia.

## Plan de recuperación

Además de la entrega de los posibles trabajos propuestos y no
realizados o realizados de forma deficiente, el alumno podrá hacer un control
de cada uno de los trimestres que haya suspendido. La fecha de esta actividad
de evaluación coincidirá con la del calendario oficial del centro.

## Convocatoria extraordinaria

Se realizará un Control de mínimos de todo el curso. La fecha de esta
actividad de evaluación coincidirá con la del calendario oficial del centro.
Todos estos exámenes deben quedar registrados, bien en papel o bien
en formato digital.

\newpage

Con el objetivo de hacer más sencilla la superación de la materia el alumnado que haya
suspendido en la convocatoria ordinaria puede realizar un plan de recuperación del módulo
a lo largo del periodo del tercer trimestre.
Si la nota de una de las evaluaciones sea igual o superior a 5 puede optar a solo recuperar
la evaluación suspendida.
En caso de que ninguna de ellas sea superior a 5, deberá realizar las dos partes del
examen extraordinario (Contenidos de la 1 Evaluación + Contenidos de la 2 Evaluación).
Con el propósito de que el alumnado no se enfrente a una única prueba para recuperar la
materia: a lo largo del periodo de recuperación se irán publicando semanalmente una serie
de tareas que servirán para preparar el examen así como para repasar los contenidos.
Si algún alumno tiene alguna de las evaluaciones aprobadas sólo deberá realizar las tareas
correspondientes a la evaluación no superada.
Si el alumnado presenta algunas (o todas) de estas tareas el cálculo de la nota de la
evaluación extraordinaria se hará aplicando las siguientes fórmulas:

![Tabla](./imgs/extraordinaria-tabla.png)\

Dependiendo del porcentaje de tareas presentadas se aplicarán los diferentes porcentajes
para el cálculo de la nota final.
Ejemplo: Si el alumno obtiene un 8 en el examen y ha presentado el 95% de las tareas
propuestas (habiendo obtenido un 7 de media) se calculará la nota de la siguiente manera:

8 x 0,60 + 7 x 0,4= 4,8+2,8= 7,6
8 x 1= 8

El alumno obtendrá un 8 en la evaluación extraordinaria

![Arbol de decisiones](./imgs/extraordinaria-flujo.png)\
